---
article: false
timeline: false
---

# [147\. 对链表进行插入排序](https://leetcode.cn/problems/insertion-sort-list/)

## Description

Difficulty: **中等**  

Related Topics: [链表](https://leetcode.cn/tag/linked-list/), [排序](https://leetcode.cn/tag/sorting/)


给定单个链表的头 `head` ，使用 **插入排序** 对链表进行排序，并返回  _排序后链表的头_ 。

**插入排序**  算法的步骤:

1.  插入排序是迭代的，每次只移动一个元素，直到所有元素可以形成一个有序的输出列表。
2.  每次迭代中，插入排序只从输入数据中移除一个待排序的元素，找到它在序列中适当的位置，并将其插入。
3.  重复直到所有输入数据插入完为止。

下面是插入排序算法的一个图形示例。部分排序的列表(黑色)最初只包含列表中的第一个元素。每次迭代时，从输入数据中删除一个元素(红色)，并就地插入已排序的列表中。

对链表进行插入排序。

![](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/0f/Insertion-sort-example-300px.gif)

**示例 1：**

![](https://assets.leetcode.com/uploads/2021/03/04/sort1linked-list.jpg)

```
输入: head = [4,2,1,3]
输出: [1,2,3,4]
```

**示例 2：**

![](https://assets.leetcode.com/uploads/2021/03/04/sort2linked-list.jpg)

```
输入: head = [-1,5,3,4,0]
输出: [-1,0,3,4,5]
```

**提示：**

*   列表中的节点数在 `[1, 5000]`范围内
*   `-5000 <= Node.val <= 5000`


## Solution

Language: **Go**

@[code gos](../../_codes/algorithm/code/leet-code/147-main.go)